[明史JJ]有冇對明史有興趣？

睇返明史，其實好多皇帝都唔係太差，雖然後期都唔理政事，但係前期通常都有返啲作為。

個人覺得崇禎可能係最勤力同不幸既末代皇帝
而同時都係非常自我 同 極度不信任大臣既皇帝

朱祁鎮後期先努力

跟著呢啲大佬就仆街啦
千錯萬錯都是你錯

你死啦
依道好多崇禎死忠

「明朝歷史」呢個題目好大，會唔會講細啲會易啲討論？
例如某個明朝嘅某個時間嘅歷史，或交通、服飾、技術、軍制嘅流變？

例如我之前答個某位巴打嘅問題，引用咗白壽彝《中國交通史》第四篇。

喺搵資料嘅過程中，發現明朝嘅郵驛制度主要承襲元制，但係有明一朝，郵驛混亂，經常出現船馬損失同吏役逃亡嘅狀況，不復元時興盛。

咁究竟明朝出現咩社會問題，或行政制度有咩缺失，引致有咁嘅狀況？

如果無左萬曆, 直接崇禎做都幾好,, 殺晒班貪官

鐘意張居正時代

將萬曆換左做崇禎 肯定容不下張居正
無萬曆中興 明朝再早幾十年GG

喜怒無常
佢雖然好有心 但又同時好心做好多壞事
佢可以好聰明地可以忍辱負重地除去魏忠賢
但又明知袁崇煥係無辜都 忍唔到果啖氣而殺左佢

有故事聽？

我都覺

佢可能夠將整個王朝 整個中國撥亂反正

LM

袁崇煥上任就擅殺毛文龍，聲稱五年平遼但係毛文龍死左冇耐滿清冇後顧之憂輕鬆打到北京城下，袁崇煥完全反應唔切阻截唔到皇太極，冇能力但係喺崇禎面前誇下海口同埋擅殺毛文龍係佢死因，唔覺得袁崇煥死得幾冤枉

知唔知崇禎已經忍佢好耐

點解明朝啲皇帝咁早死

但佢被凌遲既結局令人好唏噓

讀歷史就要讀史實，唔好放太多個人感情
滿清修明史將袁崇煥捧到咁高只係想醜化崇禎，
事實上崇禎即位後將佢升到兵部尚書督師薊、遼，領尚方寶劍已經係極度信任佢，佢冇上報就私殺左皮島總兵毛文龍崇禎本身都嚇一跳但都下旨嘉獎袁崇煥，佢相信袁崇煥可以不負重托，可惜毛文龍死左半年唔夠皇太極已經傾巢而出繞道蒙古直取北京，崇禎都將調度指揮之權交比袁崇煥，但問題係清兵居然打都唔使點打就通過哂啲關口去到北京城。崇禎好自然就會懷疑自己所托非人，五年平遼平到北京被圍，而且權兵糧都比足袁崇煥，結果仲衰過以前，殺左袁崇煥真係無可厚非。

萬曆又好好咩
萬曆容得下張居正就唔會死左冇耐就清算佢啦

有時唔好吹到毛文龍咁有作用
皇太極可以入塞更多係因為明朝自己CUT左對蒙古部落既封賞
搞左人地投左後金

你上面講既野我都知道,我同意崇禎唔可以再用佢,就算死刑我都唔會話乜
但凌遲依樣野.....真係唔應該用落佢度

留名

根據著名歷史系教授黃毓民先生所講
明代係劣質管治